[十萬火急]想爭取更多人支持運動同三罷既同我入黎！！

各位巴絲早晨︰

做左18年cd-rom，今日借朋友A/C開post。
時間無多，容我盡量省略字句。
小弟喺一間細既中資銀行返工，5/8已請假出黎支持三罷(sorry只能如此)。冇影職員證因為真係驚秋後，公司冇乜人個日有請假。
小弟呢幾日盡努力遊說同感染身邊既人當日抽身出黎，一陣亦希望打少少野投去立場/潘小濤等page希望更多淺黃/中立派可以當日行出黎。

琴晚見到有post討論關於「光復香港、時代革命」口號，一路睇到3、4點仍難入眠，一早扎醒想分享一下小弟小小睇法同提議。
見到有巴打有好多高質既討論，有進一步註釋「革命」只係解破舊立新之意，亦有講述呢一句較空洞冇實質意思、也有認為此句會讓對方文宣提供材料直入搞港獨、同時又有論香港唔獨立仲有咩其他出路等。

我係其中一位覺得呢句口號會為運動帶黎不良效果既。主要原因如下︰

1. 「革命」一詞始終比較敏感，容易令人聯想港獨，令部份淺黃/中立卻步
從來文字的詮釋因人而異，但「革命」一字始終較具爭議，見到有巴打(包括小弟)表示冇叫過呢句口號。有兄弟覺得各有各做，你唔認同可以唔叫。但今次呢場運動(至少講緊三罷呢件事)最緊要係咩？就係要多人認同！！香港人本身對返工既熱誠唔駛多講，搞親全城罷工都失敗，今次已經係最有望成事既一次！但我知道仲有好多淺黃/中立猶豫緊，我身邊就不乏打工仔心大心細考量緊。現階段用少一句口號，相比起多1%既人因為對呢句口號唔認同而卻步唔行出黎，後者對運動既損失明顯較沈重。

2. 香港獨立論，部份人不認同/思想未準備好
有巴打認為除左獨立之外香港別無出路。港獨問題好難三言兩語辨明，小弟亦沒打算在此敘述。但你平心而論，而家香港支持五大訴求既人，係咪100%支持港獨呢？如果唔係，咁呢個折頭我地又付唔付出得起？都係嗰句，人數影響成敗，求同存異，以產生最大共嗚嘅口號號召更多人加入，有益無害。

3. 為對家提供文宣材料
藍絲page/紅媒手法大家都知。無中生有、斷章取義屢見不鮮，你知我知，但好多仲係睇緊CCTVB既人唔知。當對家屈我地收錢，我地叫佢拎證據出黎佢地技窮。但當對家影住示威者大叫「時代革命」然後大做文章，無疑係方便左佢地文宣去洗一班唔會追根尋源、懶得理解既民眾。

因此小弟拋磚引玉提議︰可以嗌︰
「守護香港，儆惡懲奸」
「還我法治，徹查濫暴」

- 守護，顯示出我地係被政權逼著要行動既一方，相對帶「進攻性」的光復，更易帶動和理非站出來
- 儆惡懲奸，明確而家係有不公義既事發生緊所以行出黎，亦帶出呢樣本身由警察做既事做得唔好，同時呼應5大訴求中成立獨立調查委員會。
- 另外兩句唔駛講，濫暴/濫捕同音，語帶相關。

如有更好，歡迎集思廣益提出討論。
感激大家為香港付出的一切，謝謝您們。
不分化、不篤灰、不割蓆，
只願團結更多人同行，
香港人加油！！

守護香港，儆惡懲奸